sony A7ii 定 canon 80d好？

宜家兩部嘅kit set都差唔多價
一部就ff機，另一部就aps-c機
但係sony嘅操作就有啲麻煩，好多嘢都要入menu較
其實係唔係真係咁有必要買ff機？
利申筆直頂緊都係8000左右

呢兩部我一定揀sony

樓上兩位 可唔可以講多啲
岩岩開始接觸攝影 想知多啲

如果係有心學影相嘅就80d
用Sony機你淨係會試用live view， 你唔會咁易認識光圈快門ISO之間嘅關係。
sony機spec勁啲。
Canon有touch screen，係咩都可以喺touch screen㩒到嗰隻touch

總結Canon機學攝影易上手，可以考慮升級嘅時候先入sony

想知你所講既SONY操作麻煩喺邊 邊啲要入menu較
自己去親身試最實際 唔好人云亦云
有無必要買FF機見仁見智
呢兩部一定係答你a7ii 二手仲抵玩添
利申70D轉A7R2

點解唔係好明

即係話
有自動波就唔會明咩叫轉波

屌喇
個撚個都話定焦會學到識影相
又唔見拎住部手機果d又學得識

根本lv 同學唔學識光圈快門iso 無關係
你想試光圈效果 轉完一係ovf 縮光圈preview 一係影完望
lv就直接有效果

唔通買80d 唔用lv呀

樓主同你有仇？

部機有guided menu system，話埋俾你聽收光圈增加景深，令更多野in focus etc

得apsc系列先有guide menu

想學攝影80D, 想出高解析度照片A7ii. 個人拙見。我同時有A7rii 同77D。我覺得77D俾到我攝影嘅感覺多de，可能OVF感覺專業de，同單反快門感覺良好de。同轉setting 單反感覺直接，A7 你摸熟左就差不多，不過反應冇咁直接，好似有小小延遅咁。

依家個個牌子都出無反
仲叫新手買單反真係靠害

睇你以後想升級咩嘢，暫時嚟講Sony發展前景好，Canon都唔知之後會出咩機，亂曬龍。
Sony就應該輕啲，但電池要帶多兩粒。
80d就重啲，操控性我覺得唔錯，成部機好平均，Sony唔知。
都係果句，去試下再落決定，個人睇法好關鍵。衹要有某種嘢打動到你，你就已經選擇咗果樣嘢了。
利申，用緊80D

Ff換鏡貴過apsc好多
睇你budget
但唔換鏡a72一定贏哂
冇錢又想試下玩換鏡可以無反apsc

要認識依d野平平地買支手動鏡都做到

唔洗去到咁盡嘅

唔洗因為要學影相就要綁住ovf/lv
dc仔年代咪又係咁學
事實係部相機有m mode嘅機都已經學到
睇個用家點用者
懶撚嘅比80d 咪又係lv p mode
買部機綁手綁腳學影相有咩為
綁住會學得好d咩

Canon 打手

一L定係sony

呢個年代仲有人講 OVF EVF 邊樣專業啲
要講了解光圈快門 ISO 三角 EVF 即時出到張相嘅光暗同景深添啦 唔係學得仲好咩
Sony 個介面係柒係難用 但你由 0 開始慢慢摸熟部機 一樣可以撚得掂

一定Sony
傻仔先會用牙膏廠